# Debreate - Debian Package Creator
# Copyright Â© 2016 Jordan Irwin
# This file is distributed under the same license as the debreate software, source, &/or package.
# Jordan Irwin <antumdeluge@gmail.com>, 2016.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Debreate 0.8.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: antumdeluge@gmail.com\n"
"POT-Creation-Date: 2016-09-19 01:41-0700\n"
"PO-Revision-Date: 2018-03-05 18:54+0900\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Lee Yunseok <thericke00@gmail.com>\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"X-Generator: Poedit 1.5.7\n"
"Language: ko\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"

# WARNING:
# If "%s" or "{}" is in the msgid be sure to put it in the msgstr
# otherwise, text will not be displayed correctly or parts of
# Debreate may not function.
#
# If you do not wish to translate a line just leave its
# msgstr blank
#
# ## Program name
msgid "Debreate"
msgstr "데브리에이트(Debreate)"

# ## Title bar
msgid "Debreate - Debian Package Builder"
msgstr "데브리에이트 - 데비안 패키지 빌더"

# ## First run message
msgid "Debreate First Run"
msgstr "데브리에이트 시작하기"

msgid "Thank you for using Debreate."
msgstr "데브리에이트를 이용해주셔서 감사합니다."

msgid ""
"This message only displays on the first run, or if the configuration file "
"becomes corrupted. The default configuration file will now be created. To "
"delete this file, type the following command in a terminal:"
msgstr ""
"이 메시지는 처음 실행되거나 설정 파일이 손상된 경우에만 표시됩니다. 이제 기"
"본 설정 파일이 생성될 것입니다. 이 파일을 지우기 위해 터미널에 입력해야 하는 "
"명령:"

# ## Menu and Status bars
msgid "File"
msgstr "파일"

msgid "Page"
msgstr "페이지"

msgid "Options"
msgstr "옵션"

msgid "Help"
msgstr "도움말"

msgid "Start a new project"
msgstr "새 프로젝트"

msgid "Open"
msgstr "열기"

msgid "Open a previously saved project"
msgstr "저장된 프로젝트 열기"

msgid "Save current project"
msgstr "프로젝트 저장"

msgid "Save current project with a new filename"
msgstr "새 이름으로 프로젝트 저장"

msgid "Quick Build"
msgstr "빠른 빌드"

msgid "Build a package from an existing build tree"
msgstr "기존 빌드 트리로부터 패키지 빌드하기"

msgid "Information"
msgstr "정보"

msgid "Go to Information section"
msgstr "정보 섹션으로 이동"

msgid "Control"
msgstr "컨트롤"

msgid "Go to Control section"
msgstr "컨트롤 섹션으로 이동"

msgid "Dependencies"
msgstr "종속성"

msgid "Go to Dependencies section"
msgstr "종속성 섹션으로 이동"

msgid "Files"
msgstr "파일"

msgid "Go to Files section"
msgstr "파일 섹션으로 이동"

msgid "Scripts"
msgstr "스크립트"

msgid "Go to Scripts section"
msgstr "스크립트 섹션으로 이동"

msgid "Changelog"
msgstr "체인지로그"

msgid "Go to Changelog section"
msgstr "체인지로그 섹션으로 이동"

msgid "Copyright"
msgstr "카피라이트"

msgid "Go to Copyright section"
msgstr "카피라이트 섹션으로 이동"

msgid "Menu Launcher"
msgstr "메뉴 런처"

msgid "Go to Menu Launcher section"
msgstr "메뉴 런처 섹션으로 이동"

msgid "Build"
msgstr "빌드"

msgid "Go to Build section"
msgstr "빌드 섹션으로 이동"

msgid "Use Custom Dialogs"
msgstr "커스텀 다이어그 사용"

msgid "Use System or Custom Save/Open Dialogs"
msgstr "시스팀 또는 커스텀 다이어그 저장/열기 사용"

msgid "Check for Update"
msgstr "업데이트 확인"

msgid "Reference"
msgstr "참고"

msgid "Open a usage document"
msgstr "사용법 문서 열기"

msgid "About"
msgstr "정보"

msgid "About Debreate"
msgstr "데브리에이트에 대해"

msgid "Debian Policy Manual"
msgstr "데비안 정책 안내서"

msgid "Control Files"
msgstr "컨트롤 파일"

msgid "Ubuntu Policy Manual"
msgstr "우분투(Ubuntu) 정책 안내서"

msgid "Building debs from Source"
msgstr "소스로부터 DEB 빌드하기"

msgid "Lintian Tags Explanation"
msgstr "린티안(Lintian) 태그 설명"

# ## Dialogs
msgid "Start New Project"
msgstr "새 프로젝트"

msgid "You will lose any unsaved information"
msgstr "저장하지 않은 정보를 잃게 됩니다."

msgid "Open File"
msgstr "파일 열기"

msgid "Open Debreate Project"
msgstr "데브리에트 프로젝트 열기"

msgid "Save Debreate Project"
msgstr "데브리에이트 프로젝트 저장"

msgid "Debreate project files"
msgstr "데브리에이트 프로젝트 파일"

msgid "Not a valid Debreate project"
msgstr "유효한 데브리에이트 프로젝트가 아닙니다"

msgid "Error"
msgstr "에러"

msgid "Save failed"
msgstr "저장하지 못했습니다"

msgid "Quit?"
msgstr "종료할까요?"

msgid "A package builder for Debian based systems"
msgstr "데비안 기반 시스템 패키지 빌더"

msgid "New Folder"
msgstr "새 폴더"

msgid "Rename"
msgstr "이름 변경"

msgid "Move to Trash"
msgstr "휴지통으로 이동"

msgid "Permission Denied"
msgstr "권한이 없습니다"

msgid "Name already used in current directory"
msgstr "현재 디렉토리에서 이미 사용된 이름입니다"

msgid "Choose Directory"
msgstr "디렉토리 선택"

msgid "Save File"
msgstr "파일 저장"

msgid "Bad File Name"
msgstr "잘못된 파일 이름입니다"

msgid "File Exists"
msgstr "파일이 존재합니다"

msgid "Overwrite File?"
msgstr "파일을 덮어씌울까요?"

msgid "Version %s is available!"
msgstr "버전 %는 사용 가능합니다!"

msgid "Would you like to go to Debreate's website?"
msgstr "데브리에이트의 웹사이트에 가보시겠어요?"

msgid "Debreate is up to date!"
msgstr "최신 버전입니다!"

msgid "This is a development version, no updates available"
msgstr "이것은 개발 버전으로, 사용 가능한 업데이트가 없습니다"

# ## About dialog
msgid "Credits"
msgstr "만든이"

msgid "Job"
msgstr "동료"

msgid "License"
msgstr "라이선스"

msgid "Developer"
msgstr "개발자"

msgid "Packager"
msgstr "공급자"

msgid "Translation"
msgstr "번역"

msgid "System Information"
msgstr "시스템 정보"

msgid "Python version: {}"
msgstr "파이썬 버전: {}"

msgid "wxPython version: {}"
msgstr "wx파이썬 버전: {}"

# ## Button tool tips
msgid "Next"
msgstr "다음"

msgid "Previous"
msgstr "이전"

msgid "Add"
msgstr "추가"

msgid "Remove"
msgstr "제거"

msgid "Clear"
msgstr "초기화"

msgid "Append"
msgstr "더하기"

msgid "Import"
msgstr "들여오기"

msgid "Browse"
msgstr "찾아보기"

msgid "Ok"
msgstr "확인"

msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

msgid "Save"
msgstr "저장"

# ## Information section
msgid "Welcome to Debreate!"
msgstr "디브리에이트에 오신 것을 환영합니다!"

msgid ""
"Debreate aids in building packages for installation on Debian based systems. "
"Use the arrows located in the top-right corner or the \"Page\" menu to "
"navigate through the program. For some information on Debian packages use "
"the reference links in the \"Help\" menu."
msgstr ""
"데브리에이트는 데비안 기반의 시스템에 설치하기 위한 패키지를 만드는 데 도움"
"을 줍니다. 프로그램을 탐색하려면 우측 상단이나 \"페이지\" 메뉴에 있는 화살표"
"를 사용하세요. 데비안 패키지에 관한 정보는 \"도움말\"메뉴의 참조 링크를 사용"
"하십시오."

msgid "For a video tutorial check the link below."
msgstr "비디오 튜토리얼은 아래 링크를 확인하세요."

msgid "Building a Debian Package with Debreate"
msgstr "데브리에이트로 데비안 패키지 "

# ## Control section
msgid "Required"
msgstr "필수"

msgid "Package"
msgstr "패키지"

msgid "Version"
msgstr "버전"

msgid "Maintainer"
msgstr "메인테이너"

msgid "Email"
msgstr "전자우편주소"

msgid "Architecture"
msgstr "아키텍쳐"

msgid "Recommended"
msgstr "권장"

msgid "Section"
msgstr "섹션"

msgid "Priority"
msgstr "우선순위"

msgid "Short Description"
msgstr "요약 설명"

msgid "Long Description"
msgstr "자세한 설명"

msgid "Optional"
msgstr "선택 항목"

msgid "Source"
msgstr "소스"

msgid "Homepage"
msgstr "웹사이트"

msgid "Essential"
msgstr "에센셜"

msgid "Save Control Information"
msgstr "컨트롤 정보 저장"

# ## Dependencies and Conflicts section
msgid "Dependencies and Conflicts"
msgstr "종속성 및 충돌"

msgid "Categories"
msgstr "범주"

msgid "Depends"
msgstr "의존성"

msgid "Package will need to be installed"
msgstr "패키지를 설치해야 합니다"

msgid "Pre-Depends"
msgstr "사전-의존성"

msgid "Package will need to be installed and configured first"
msgstr "패키지를 먼저 설치 및 설정해야 합니다."

msgid "Recommends"
msgstr "권장"

msgid "Package is highly recommended and will be installed by default"
msgstr "패키지는 적극 권장되며 기본적으로 설치됩니다"

msgid "Suggests"
msgstr "제안"

msgid ""
"Package may be useful but is not necessary and will not be installed by "
"default"
msgstr "페키지는 유용할 수 있으나 필수는 아니며 기본적으로 설치되지 않습니다"

msgid "Enhances"
msgstr "향상"

msgid "This package may be useful to enhanced package"
msgstr "패키지는 향상된 패키지에 유용할 수 있습니다"

msgid "Conflicts"
msgstr "충돌"

msgid "Package will be removed from the system if it is installed"
msgstr "패키지를 설치한다면 시스템으로부터 제거될 것입니다"

msgid "Replaces"
msgstr "대체"

msgid "Package or its files may be overwritten"
msgstr "패키지 또는 그 파일들은 덮어씌워질 것입니다"

msgid "Breaks"
msgstr "깨짐"

msgid "Package conflicts and will be de-configured"
msgstr "패키지 충돌이 발생하며 설정이 해제됩니다"

msgid "Category"
msgstr "범주"

msgid "Package(s)"
msgstr "패키지(들)"

msgid "Confirm"
msgstr "확인"

msgid "Clear all dependencies?"
msgstr "모든 종속성을 초기화할까요?"

# ## Files section
msgid "Add Folder"
msgstr "폴더 추가"

msgid "Add File"
msgstr "파일 추가"

msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

msgid "Target"
msgstr "타겟"

msgid "Custom"
msgstr "커스텀"

msgid "Choose Target Directory"
msgstr "타겟 디렉토리 선택"

msgid "Progress"
msgstr "진행"

msgid "Getting files from %s"
msgstr "%s에서 파일 가져오기"

msgid "Clear all files?"
msgstr "모든 파일을 초기화하시겠습니까?"

msgid "Missing Files"
msgstr "누락된 파일"

msgid "Could not locate the following files:"
msgstr "다음 파일들을 찾을 수 없습니다:"

# ## Scripts section
msgid "Make this script"
msgstr "이 스크립트 만들기"

msgid "Pre-Install"
msgstr "사전 설치"

msgid "Post-Install"
msgstr "사후 설치"

msgid "Pre-Remove"
msgstr "사전 제거"

msgid "Post-Remove"
msgstr "사후 제거"

msgid "Auto-Link Executables"
msgstr "자동 연결 실행파일"

msgid "Path"
msgstr "경로"

msgid "Import executables from Files section"
msgstr "파일 섹션에서 실행파일 들여오기"

msgid "Generate scripts"
msgstr "스크립트 생성"

msgid "Path Warning"
msgstr "경로 경고"

msgid "Path %s does not exist. Continue?"
msgstr "%s 경로가 없습니다. 계속할까요?"

msgid "Success"
msgstr "성공"

msgid "post-install and pre-remove scripts generated"
msgstr "설치 후와 사전 제거 스크립트 생성"

msgid "Auto-Link Help"
msgstr "자동 연결 도움말"

msgid ""
"Debreate offers an Auto-Link Executables feature. What this does is finds "
"any executables in the Files section and creates a postinst script that will "
"create soft links to them in the specified path. This is useful if you are "
"installing executables to a directory that is not found in the system PATH "
"but want to access it from the PATH. For example, if you install an "
"executable \"bar\" to the directory \"/usr/share/foo\" in order to execute "
"\"bar\" from a terminal you would have to type /usr/share/foo/bar. Auto-Link "
"can be used to place a link to \"bar\" somewhere on the system path like \"/"
"usr/bin\". Then all that needs to be typed is bar to execute the program. "
"Auto-Link also creates a prerm script that will delete the link upon "
"removing the package."
msgstr ""
"디브리에이트는 자동 연결 실행파일 기능을 제공합니다. 이것은 파일 섹션에서 실"
"행 파일을 찾고 지정된 경로에서 파일 링크를 소프트 링크로 생성하는 설치 후 스"
"크립트를 작성합니다. 이는 시스템 경로에 없는 디렉토리에 실행 파일을 설치하지"
"만 경로에서 액세스하는 경우에 유용합니다. 예를 들어, 터미널에서 \"bar\"를 실"
"행하기 위해 \"bar\"디렉토리를 \"/usr/share/foo\"디렉토리에 설치하려면 /usr/ "
"share/foo/bar를 입력해야 합니다. 자동 연결은 \"/usr/bin\"과 같은 시스템 경로"
"의 어딘가에 \"bar\"연결을 배치하는 데 사용할 수 있습니다. 그런 다음 프로그램"
"을 실행하기 위해 입력해야하는 것은 모두 bar입니다. 자동 연결은 또한 패키지를 "
"제거할 때 링크를 삭제하는 사전 제거 스크립트를 만듭니다."

msgid ""
"How to use Auto-Link: Press the IMPORT button to import any executables from "
"the Files section. Then press the GENERATE button. Post-Install and Pre-"
"Remove scripts will be created that will place symbolic links to your "
"executables in the path displayed above."
msgstr ""
"자동 연결 사용법: 들여오기 버튼으로 파일 섹션에서 어떤 실행파일을 들여옵니"
"다. 그다음 생성 버튼을 누릅니다. 위에 표시된 경로에서 실행 파일에 대한 심볼"
"릭 링크를 배치하는 설치 후 및 사전 제거 스크립트가 작성됩니다."

# ## Changelog section
msgid "Distribution"
msgstr "배포"

msgid "Urgency"
msgstr "중요도"

msgid "Changes"
msgstr "변경 사항"

msgid "Import information from Control section"
msgstr "컨트롤 섹션에서 정보 들여오기"

# ## Copyright section
msgid "Available Templates"
msgstr "사용 가능한 템플릿"

msgid "Generate Template"
msgstr "템플릿 생성"

msgid "Generate Linked Template"
msgstr "연결된 템플릿 생성"

# ## Menu section
msgid "Open launcher file"
msgstr "런처 파일 열기"

msgid "Create system menu launcher"
msgstr "시스템 메뉴 런처 생성"

msgid "Name"
msgstr "이름"

msgid "Text for the launcher"
msgstr "런처의 문자열"

msgid "Executable"
msgstr "실행 파일"

msgid "Executable to be launched"
msgstr "실행할 실행 파일"

msgid "Comment"
msgstr "코멘트"

msgid "Text displayed when mouse hovers over launcher"
msgstr "런처에 커서를 올렸을 때 보여질 문자열"

msgid "Icon"
msgstr "ㅇ이콘"

msgid "Icon to be displayed for the launcher"
msgstr "런처에 표시될 아이콘"

msgid "Type"
msgstr "형식"

msgid "Terminal"
msgstr "터미널"

msgid "Specifies whether application should be run from a terminal"
msgstr "응용 프로그램의 터미널 실행 여부"

msgid "Startup Notify"
msgstr "시작 알림"

msgid "Displays a notification in the system panel when launched"
msgstr "시작할 때 시스템 패널에 표시할 알림"

msgid "Encoding"
msgstr "엔코딩"

msgid "Other"
msgstr "기타"

msgid "Delete all categories?"
msgstr "모든 범주를 삭제할까요?"

msgid "Save Launcher"
msgstr "런처 저장"

msgid "Open Launcher"
msgstr "런처 열기"

# ## Build section
msgid "Extra options"
msgstr "추가 옵션"

msgid "Create md5sums file"
msgstr "MD5체크섬 파일 생성"

msgid "Install md5sum package for this option"
msgstr "이 옵션을 위해 MD5 체크섭 패키지 설치"

msgid "Create checksums for files in package"
msgstr "패키지에 체크섬 생성"

msgid "Delete build tree"
msgstr "빌드 트리 삭제"

msgid "Delete temporary directory tree after package has been created"
msgstr "패키지가 생성된 후 임시 디렉토리 트리 삭제"

msgid "Check package for errors with lintian"
msgstr "린티안으로 패키지 에러 확인"

msgid "Install lintian package for this option"
msgstr "이 옵션을 위해 린티안 패키지 설치"

msgid "Install package after build"
msgstr "빌드후 패키지 설치"

msgid "Start building"
msgstr "빌드 시작"

msgid "Can't Continue"
msgstr "계속할 수 없습니다"

msgid "One of the required fields is empty"
msgstr "필수 입력란이 비었습니다"

msgid "Debian Packages"
msgstr "데비안 패키지"

msgid "Preparing to build"
msgstr "빌드 준비"

msgid "Gathering control information"
msgstr "컨트롤 정보 수집"

msgid "Checking files"
msgstr "파일 체크중"

msgid "Checking scripts"
msgstr "스크립트 체크중ㅇ"

msgid "Checking changelog"
msgstr "체인지로그 체크중"

msgid "Checking copyright"
msgstr "카피라이트 체크중"

msgid "Checking menu launcher"
msgstr "메뉴 런처 체크중"

msgid "Checking create md5sums"
msgstr "MD5 체크섭 생성 체크중"

msgid "Checking delete build tree"
msgstr "빌드 트리 제거 체크중"

msgid "Checking lintian"
msgstr "린티안 체크중"

msgid "Building"
msgstr "빌드중"

msgid "Preparing build tree"
msgstr "빌드 트리 준비"

msgid "Copying files"
msgstr "파일 복사중"

msgid "Creating changelog"
msgstr "체인지로그 생성중"

msgid "Creating copyright"
msgstr "카피라이트 생성중"

msgid "Creating menu launcher"
msgstr "메뉴 런처 생성중"

msgid "Creating md5sums"
msgstr "MD5 체크섬 생성중"

msgid "Creating control file"
msgstr "컨트롤 파일 생성중"

msgid "Creating scripts"
msgstr "스크립트 생성중"

msgid "Running dpkg"
msgstr "dpkg 실행중"

msgid "Removing temp directory"
msgstr "임시 디렉토리 제거중"

msgid "An error occurred when trying to delete the build tree"
msgstr "빌드 트리 제거를 시도하는 중 에러가 발생했습니다"

msgid "Checking package for errors"
msgstr "패키지의 에러 체크중"

msgid "Lintian Errors"
msgstr "린티안 에러"

msgid "Lintian found some issues with the package."
msgstr "린티안이 패키지의 문제를 발견했습니다"

msgid "Details saved to %s"
msgstr "%s에 상세정보를 저장했습니다"

msgid "Package created successfully"
msgstr "패키지가 성공적으로 생성됐습니다"

msgid "Getting administrative privileges from user"
msgstr "사용자로부터 관리 권한을 얻고 있습니다"

msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

msgid "Installing Package"
msgstr "패키지 설치중"

msgid "Empty password: Cancelling"
msgstr "비어있는 비밀번호: 취소중"

msgid "Authentication failure"
msgstr "인증 실패"

msgid "Could not install %s"
msgstr "%s를 설치할 수 없습니다"

msgid "Password mismatch, try again"
msgstr "비밀번호가 틀렸습니다. 다시 시도해주세요."

msgid "Authenticated"
msgstr "인증됐습니다"

msgid "The package failed to install"
msgstr "패키지 설치가 실패했습니다"

msgid "The package installed successfully"
msgstr "패키지 설치가 성공했습니다"

# ## Quick build
msgid "Path to build tree"
msgstr "빌드 트리 경로"

msgid "Could not locate \"%s\""
msgstr "\"%s\"를 찾을 수 없습니다"
